\section*{Aufgabe 3} Zeigen sie, dass diese Implemtierung f체r drei Prozesse nicht korrekt ist.

\begin{mylisting}
\begin{tabbing}


func \= Lock (p uint) \{ // p < 3 \\
\>	interested[p] = true \\
\>	q, r:= (p + 1) \% 3, (p + 2) \% 3 \\
\>	favoured = q \\
\>	for \= interested[q] \&\& favoured == q   interested[r] \&\& favoured == r \{ \\
\>	\>	Null() \\
\>	\} \\
\} \\
 \\

func Unlock (p uint) \{ // p < 3 \\
\>	interested[p] = false \\
\} \\

\end{tabbing}
\end{mylisting}


\paragraph{ Gegenseitigen Ausschluss : } Dies ist nicht gegeben. Ein Gegenbeispiel. Alle drei Prozesse wollen in die kritische Sektion eintreten. P1 setzt $ f = 2 $, allerdings wird er sofort von P0 unterbrochen und somit ist $ f = 1 $. Nun Pr체ft P1 seine Eintritts Bedingung und tritt ein (P2 hat noch kein interesse bekundet). Im n채chsten schritt setzt P3 $ f = 0$. Damit kann auch P0 in den kritischen Bereich einteten. Somit ist kein gegnseitiger Ausschluss gegeben.


\paragraph{ Behinderungsfreiheit : } Diese Kriterium erf체llt die Implementierung. Wenn ich alleine zugriefen will sind die anderen beiden Werte von $ i_{p} = 0$. Dies erlaubt es erst gar nicht in die Schleife einzutreten.


\paragraph{ Verklemmungsfreiheit : } Durch das Favourisiern wird garantiert, das mindesten einer der 3 Prozesse zum Zug kommt. Somit ist diese Erweiterung Verklemmungsfrei.

\paragraph{ Fairness : } Die Implementierung ist fair. Sie verschiebt das favoured Byte pro durchlauf. Somit wird der Zugriff im Zweifelsfall immer weiter gegeben.\\ 
Insgesammt folgt somit: kein Gegenseitiger Ausschluss, damit ist die Implementierung nicht korrekt.